Kaibas Perremees Polakse Jakob, läbbi Hindrik Sikkut , et se Rasina Nätsik Lena Kattaig, ketta temma hindale om ajasta Teenistusse sisse - Jürripäiwast hakanu- kaupelnu, ei tulle mitte temma manun; ollewat tolle pohja pole Rentnik Rosenthali manun teenma läinu, et mitte Lena waid temma Imma Marri Jakobiga olli kaup tenno, ent kah mitte Kaerahha enne ärrasatnu, kui Polakse Jakob just Jürripäiwal temmale perra söitnu, Kauplemise man üttelnu Emma, et se tütrik 15 ehk 16 ajastad wanna om.
Lena Kattai, temma Emma Marri ja neide Eestkostja Rentnik Rosenthal ettekutsutud, ütlewa wälja, et mitte Lena waid temma Emma Marri om Polakse Jakobiga Kaup tennu ja Käerahha wötnu, nink ei puttuwad se selle perrast Lenad. Nink et Polakse Jakobi Kaerahha küll eddimine Käerahha ollnud, ja et kui Emma päle Joulo Pühha tüttrele üttelnu, et temma tedda Polakse Jakobi mannu ärrakaupelnu, ei olle se tütter mitte Emmale üttelnu, et temmal Rosenthaliga Kaup tehtud om. Nink et Lena jobba 17 ajastad praego wanna om.
Polakse Jakob olli ajasta Palkas Nätsik Lena Kattaile lobbanu:
5/3 Wakka Rukki
5/3 Wakka Keswi
1 Rubla Kaerahha, waid om tiada kik Perremehhe Röiwad.
Sai moistetud: Lena Kattaig peab Polakse Jakobi manu teenma minnema, kui mitte, sis maksab Jakobile Palk taggasi.
Se Moistminne sai §772 &amp; 773 jarrele kalutud.
Peter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Josep Koor XXX Jakob Hanson XXX Widrik Harkmann XXX
